Тестовое задание для [Aviasales](https://www.aviasales.ru/)

Задание:

> Тестовое задание в команду гейтов (Python)

> В папке два XML – это ответы на запросы, сделанные к API партнёра via.com.

>Необходимо их распарсить и вывести списком отличия между результатами двух запросов по маршрутам (тег Flights).

> * Какие рейсы входят в маршрут
> * Время начала и время конца маршрута
> * Цена маршрута
> * Что изменилось по условиям?
> * Добавился ли новый маршрут?

> Язык реализации — python3
> Используемые библиотеки и инструменты — всё на твой выбор.

> Оценивать будем умение выполнять задачу имея неполные данные о ней,
умение самостоятельно принимать решения и качество кода.


## Как выполнял
1. Для начала написал клиента для парсинга xml файла в датаклассы
Чтобы он был универсальный, применил паттерн "Стратегия",
так что можно дописывать дополнительные дата-адаптеры,
например чтобы читать xml не из файла, а получать данные запросом к API.

2. Файл main.py первым выводит новые рейсы для маршрутов из первого запроса, после выводит новые маршруты, из 2-го запроса.

3. Написал несколько тестов, настроил Gitlab-CI.


### Установка
При выполнении задания использовался python 3.7  
Для создания виртуального окружения я использовал ([pyenv](https://github.com/pyenv/pyenv) + [pipenv](https://github.com/pypa/pipenv))
```
git clone git@gitlab.com:SergeevAI/aviasales-test.git
cd aviasales-test/
pipenv install
pipenv shell
python main.py
```

### Используемые библиотеки:
```
[packages]
lxml = "*"
"beautifulsoup4" = "*"
pytest = "*"
pylint = "*"
pytest-cov = "*"
pytest-pylint = "*"
```

### Коммиты:

596333c: Initial commit.

 - Initialize pipenv with python3
 - Create client.py for via.com class
 - Add dataclasses for Itinerary, Flight and Price

8ab0262: Develop api client for xml parsing

 - Install beautifulsoup4 and lxml
 - Add methods for parse xml and return Itineraries

3bf5e35: via.com api client
 - Add docstrings

2d23b06: via.com api client
 - Add string representation of route
 - add main.py for experiments :)

aa01dd7: Flights diff between two requests
 - Add __eq__ method to Flight class
 - Map flights to Dict
 - Calculate and print difference between two requests
 
 6bfb0a2: Show new itineraries
 - Add str method for Itinerary
 - Add __eq__ for Itinerary
 - Print new itineraries from second api request

98a3c27: Tests, linter and GitlabCI
 - Add gitlab-ci config
 - add script for running tests
 - Reordering imports
 - Making pylint happy)
 - Add few tests
 - Refactor ViaComAPI to Strategy pattern

9f5a8b4: Fix gitlab ci config
 - Replace pipenv shell to script section

e558dfc: Fix gitlab ci config
 - Fix ci

b1b9004: Fix gitlab ci config
 - Fix ci (Gitlab can't execute pipenv shell)
 - Add Flight __eq__ test